% (C) Copyright 2016
% Urs Fässler, www.bitzgi.ch
% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0

\subsection{Lizenzen}
\label{sec:lizenzen}
\subsectionframe

\begin{frame}{Lizenz-Kategorien}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ccc}
		\visible<2->{\includegraphics[width=2.5cm]{res/PD-icon.pdf}} & \visible<4->{\includegraphics[width=2.5cm]{res/by.pdf}} & \visible<3->{\includegraphics[width=2.5cm]{res/copyleft.pdf}} \\ 
		\visible<2->{Public Domain} & \visible<4->{Permissiv} & \visible<3->{Copyleft} \\
		\hspace{3cm} & \hspace{3cm} & \hspace{3cm} \\
		\end{tabular} 
	\end{center}
\end{frame}
\note
{
	Public Domain Lizenzen
	\begin{itemize}
		\item nicht gültig in D-A-CH (\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinfreiheit\#Public_Domain})
		\item Verwende CC-0
		\item CC-0: Public Domain (\url{https://creativecommons.org/about/downloads/})
	\end{itemize}
}
\note
{
	Permissive Lizenzen
	\begin{itemize}
		\item Darf
		\begin{itemize}
			\item Ist generell Freie Software
			\item Kommerzielle Verwendung
			\item Proprietäre Verwendung
		\end{itemize}
		\item Muss
		\begin{itemize}
			\item Copyright angeben
			\item Lizenz mitliefern
		\end{itemize}
	\end{itemize}
}
\note
{
	Copyleft Lizenzen \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Copyleft}
	\begin{itemize}
		\item Darf
		\begin{itemize}
			\item Ist generell Freie Software
			\item Kommerzielle Verwendung
		\end{itemize}
		\item Darf nicht
		\begin{itemize}
			\item Proprietäre Verwendung
		\end{itemize}
		\item Muss
		\begin{itemize}
			\item Code veröffentlichen
			\item Copyright angeben
			\item Lizenz mitliefern
		\end{itemize}
	\end{itemize}
}

\begin{frame}{Public Domain Lizenzen \includegraphics[height=1.2em]{res/PD-icon.pdf}}
	\begin{center}
		\pause
		\includegraphics[width=3.5cm]{res/unlicense-logo.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[height=3cm]{res/beer.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[height=2.5cm]{res/WTFPL_logo.pdf}
		\\
		\vspace{1cm}
		\pause
		\includegraphics[width=3cm]{res/cc-zero.pdf}
	\end{center}
\end{frame}
\note
{
	\begin{itemize}
		\item The Unlicense (\url{http://programmers.stackexchange.com/questions/147111/what-is-wrong-with-the-unlicense\#147120})
		\item Beer: CC-0 by drunken\_duck (\url{https://openclipart.org/detail/2214/beer})
		\item WTFPL (\url{https://en.wikipedia.org/wiki/WTFPL})
		\item An official logo for the WTFPL license: WTFPD by www.wtfpl.net \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:WTFPL_logo.svg}
		\item CC-0: Public Domain (\url{https://creativecommons.org/about/downloads/})
	\end{itemize}
}

\begin{frame}{Permissive Lizenzen \includegraphics[height=1.2em]{res/by.pdf}}
	\begin{center}
		\pause
		\includegraphics[width=3.5cm]{res/mit-logo.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[width=3.5cm]{res/bsd-logo.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[width=3.5cm]{res/apache-logo.pdf}
		\\
		\vspace{1cm}
		\pause
		\includegraphics[width=3cm]{res/cc-by.pdf}
	\end{center}
\end{frame}
\note
{
	\begin{itemize}
		\item MIT, BSD, Apache
		\item CC-BY: Public Domain (\url{https://creativecommons.org/about/downloads/})
	\end{itemize}
}

\begin{frame}{Copyleft Lizenzen \includegraphics[height=1.2em]{res/copyleft.pdf}}
	\begin{center}
		\pause
		\includegraphics[height=1.5cm]{res/gpl-v3-logo.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[height=1.5cm]{res/lgpl-v3-logo.pdf}
		\hfill
		\pause
		\includegraphics[height=1.5cm]{res/agpl-v3-logo.pdf}
		\\
		\vspace{1cm}
		\pause
		\includegraphics[width=3cm]{res/cc-by-sa.pdf}
	\end{center}
\end{frame}
\note
{
	\begin{itemize}
		\item GPL, LGPL, AGPL, MPL
		\item GPLv3 Logo: Public Domain by Free Software Foundation (\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:GPLv3\_Logo.svg})
		\item LGPLv3 Logo: Public Domain by Free Software Foundation (\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:LGPLv3\_Logo.svg})
		\item AGPLv3 Logo: Public Domain by Free Software Foundation (\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:AGPLv3\_Logo.svg})
		\item CC-BY-SA: Public Domain (\url{https://creativecommons.org/about/downloads/})
	\end{itemize}
}

\begin{frame}{Kategorien Gegenüberstellung}
	\newcommand{\yes}{\makecell{\Large \color{green}\checkmark}}
	\newcommand{\no}{\makecell{\Large \boldmath \color{green}$\times$}}
	\newcommand{\dontknow}{\makecell{\Large \color{green}?}}
	\begin{tabular}{lccc}
		& \makecell{\includegraphics[width=1cm]{res/PD-icon.pdf}\\Public Domain} & \makecell{\includegraphics[width=1cm]{res/by.pdf}\\Permissiv} & \makecell{\includegraphics[width=1cm]{res/copyleft.pdf}\\Copyleft} \\ 
		\hline
		\visible<2->{Freie Software} & \visible<3->{\yes & \yes & \yes} \\ 
		\hline 
		\visible<4->{Kommerziell} & \visible<5->{\yes & \yes & \yes} \\ 
		\hline 
		\visible<6->{Proprietär} & \visible<7->{\yes & \yes & \no} \\ 
		\hline 
		\visible<8->{Copyright angeben} & \visible<9->{\no & \yes & \yes} \\ 
		\hline 
		\visible<10->{Lizenz mitliefern} & \visible<11->{\no & \yes & \yes} \\ 
		\hline 
		\visible<12->{gültig in D-A-CH} & \visible<13->{\dontknow & \yes & \yes} \\
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{frame}{
